工貿署准中港商人豁免檢疫

工貿署准中港商人豁免檢疫

郭家麒

【本報訊】武漢肺炎全球擴散，特首林鄭月娥口講要減少跨境人流，卻同時放寬中港商人隔離限制。工業貿易署近日接受往來中港兩地商人申請豁免出入境限制，獲批後若從中國返港也毋須隔離14天。立法會議員郭家麒批評當局向商界發出「免檢通行證」，將製造防疫「炸彈」，「我真係唔明點解會咁做！真係好離譜！」

自2月8日起，所有從中國抵港的港人和旅客，入境後須在家居或酒店自行隔離14天。本報取得香港珠寶製造業商會上周向會員發出的信件，稱「有見國內疫情正有逐步減退現象，加上大灣區情況相對受控」，曾要求當局放寬往返內地工廠港方管理人員隔離限制。該會稱，政府現透過工業貿易署，為企業需要頻繁往來兩地的「企業高管」或「技術人員」，訂立「更適切及彈性」出入境管理。

郭家麒斥離譜 如製防疫「炸彈」

相關新聞：發燒青年偷走食車仔麵

根據工業貿易署向商界發出的「豁免強制檢疫申請書」，申請人需填寫公司和在中國的廠房資料，交代供港產品內容和申請人前往中國的理由，以及往來中港兩地的交通安排和所使用的出入境管制站。

據了解，現時不同政府部門會向政務司司長辦公室提交所屬範疇人員的豁免申請，當局會以政務司司長名義向獲批者發出豁免強制檢疫文件。獲批申請者返港時，可以向管制站的衞生署人員展示有關文件，便毋須接受家居檢疫，但仍然要作出健康申報，並建議每日量度體溫。

本身是醫生的公民黨立法會議員郭家麒表示，全球不少國家都直接實施「封關」，但林鄭卻反其道而行，向商界發出「免檢通行證」是不負責任，將製造防疫「炸彈」，「我真係唔明點解會咁做！真係好離譜！」。

工業貿易署回覆稱，政務司司長已根據相關規例，就在中國設廠並為製造和供應港人生活所需的公司之最多兩名人員，由3月18日起豁免接受強制檢疫，當局執行前已徵詢衞生署的意見。署方至今收到超過650宗申請，並批出兩個申請，分別與醫院設備和醫療用品相關。

■記者羅繼盛

權貴豁免 , 但豁權貴人數又好撚多